
Жизнь как дальняя дорога через горы
Тяжело идти не имея опоры
Тебя ожидают обрывы и переправы
У этих гор очень крутые нравы
Тебе кажется твоя цель уже близко
Можешь сорваться вниз
Не исключая риска
Жизнь многих ставит на колени
Других возводит на пьедесталов ступени
Один всю жизнь вкалывает за гроши
Другой по наследству получает кресла из кожи
Лучшее места в VIP ложе
Но всем известно, что богатые плачут тоже
Один на старости лет собирает тару
Другой у камина пишет мемуары
Вот и я ставлю цель и достичь пытаюсь
Спасибо родным — помогут, если парюсь
Часто стремаюсь делать новый шаг
В своих силах сомневаюсь
Но все равно стараюсь
Я вперед стремлюсь и знаю — своего добьюсь
И, святой, грешу и тут же каюсь
Каждый может пройти достойно свою дорогу
Тем, что у меня есть, я обязан Богу
Жизнь как дальняя дорога горная
С перевалами, спусками и подъемами
Жизнь как дальняя дорога
Штука сложная, иногда я не понимаю ее
Пропускаю ее вперед, не успеваю за ней
она меня не ждет, не принимает соплей
Она сильнее меня бьет. Ищет слабые стороны
Каждый раз новые тысячи доводов бросит мне под ноги
Дорога к Богу лежит через горы
Есть выбор быть вольным вороном
Либо почтовым голубем
Хочется все попробовать за границей дозволенного
Сделать шаг в сторону, что бы узнать как оно
И в то же время есть особое мнение
Нет желания влезть в дерьмо
Только для того, чтобы понять как все непросто
За это придется платить рано или поздно
Неважно, в шутку ты или серьезно
Главное — вовремя сообразить, чем это обернется
Если есть угроза — извлекаю урок с пользой для себя
На ошибках учатся, но сначала мучаются
Я знаю, все получится! Жду удобного случая
Будет жизнь лучше где-то там в будущем
А пока я расхлебываю свою кашу
А она, сука, все гуще и гуще
Спрошу-ка у неба, почему луч света за тучами?
Отпусти его!
Не бывает так, что б было только хуже
Меня глючит уже. Нужен глоток свежего воздуха
Где же вы те, кто подогреет мне порох?
А мой запас пас. Жизнь — мразь
За ней нужен глаз да глаз, дабы не пропасть
Всласть жить и на напасти забить
Они так и так имеют место быть
Их невозможно просто слить одним движением
Видимо, нужно терпение
Не поддаваясь забвению
Более или менее чувствуя атмосферу, изменения в теме
Не поощрять лень. Легко говорить, а сделать
Я пытался — тщетно
Суть человека ближе расположена к чертям
Проще быть где-то, чем там, где нужно быть
Сложнее помнить, чем забыть
Легче утонуть, чем плыть к берегу
Которого нет и в помине
Где-нибудь когда-нибудь мой пыл остынет
И станет стыдно за то, что я не видел очевидного
Будет обидно, что было видимо-невидимо всего совсем рядом
А я рассуждал о жизни тем временем
Мечтал о журавле в небе при этом пренебрегая синицей в руке
Жизнь как дальняя дорога горная
С перевалами, спусками и подъемами
Жизнь как дальняя дорога
